ISIS轟炸印尼3間教堂, 一家六口做人肉炸彈

2018年5月14日 星期一

聖戰家庭炸印尼3教堂 一家六口做人肉彈 9歲12歲小姊妹慘死

【明報專訊】印尼第二大城市泗水昨（13日）發生連環自殺式襲擊，3間教堂遇襲爆炸，造成最少13死41傷，為印尼近年死傷最嚴重襲擊，極端組織「伊斯蘭國」（ISIS）承認責任。警方稱，施襲者為一家六口，當中包括兩名兒童，與當地一個支持ISIS的聖戰組織有關。

最少13人死 41人留醫

事發於當地時間昨晨7時30分左右，泗水3間教堂10分鐘內先後遭自殺式炸彈或汽車炸彈襲擊。首宗襲擊中，有人駕駛電單車進入聖瑪利亞教堂的庭園後便爆炸；第二宗襲擊則針對泗水中心五旬節教堂的停車場，一輛停泊在內的汽車爆炸，多輛電單車被焚毁。第三宗發生於GKI迪波內戈羅教堂，有目擊者稱，一名戴頭巾女子帶同兩名兒童進入教堂，被保安截查時引爆炸彈。3宗襲擊共造成最少13人死亡，41人正留醫，包括兩名警員。

涉案家庭支持ISIS組織

警察指出，施襲者為一家六口，包括父母、兩名9歲及12歲的女兒，以及兩名16歲及18歲的兒子，他們與支持ISIS的「唯一真主游擊隊」（JAD）有關。事發時母親帶同兩名女兒施襲其中一目標，而父親及兒子則分頭襲擊另外兩個目標。

印尼國家情報局通信和信息部門主任瓦萬稱，今次襲擊可能與上周二（8日）在雅加達市郊一間拘留中心發生的暴亂有關，當時4名 JAD成員遭擊斃，相信今次是報復，原針對保安部門，但可能改變目標。

總統﹕超越人類底線

總統佐科昨已趕往現場視察，他在記者會上證實今次襲擊中有兒童被用作人肉彈，譴責襲擊「野蠻、超越人類底線」，已指示警方徹查，搗破施襲網絡。

印尼九成人口為穆斯林，但亦有信奉印度教、基督教、佛教等宗教的龐大社群。惟近年宗教衝突有增加趨勢，過去教堂亦曾遭針對，專家指今次襲擊經事先協調，反映風險增加。 當地傳媒稱，涉事家庭可能是自敘利亞歸來。有百計印尼人到敘利亞協助ISIS打聖戰，隨ISIS在中東失利，這些外流聖戰士陸續返國，成安全隱憂。

（法新社/路透社/BBC）

圖1之1 - 印尼泗水3間教堂昨日連環遭自殺式炸彈襲擊，造成最少13死41 . . . . . . （路透社）

痴撚線

中國或成最大贏家

炸教堂係神嘅意思，不要試探神

奧巴馬6歲時和改嫁的母親，以及印尼籍繼父搬到印尼生活，並曾就讀印尼的小學。

Trump唔照顧Obama啲根據地啦

根本就應該槍殺所有曾經係isis既成員
仲比佢地番黎托柒

遜尼派什葉派

當穆斯林人口在一個國家少於2%時，他們是愛好和平的少數民族，不對其它民族構成威脅。這樣的國家為：美國0.6%、澳大利亞1.5%、加拿大1.9%、意大利1.5%。

當穆斯林人口在2-5%時，他們開始爭取政府授權他們在穆斯林聚居區行使伊斯蘭法，從監獄和街頭吸收新成員，穆斯林聚居區會發生小騷亂。這樣的國家為：丹麥2%、德國3.7%、英國2.7%、西班牙4%、泰國4.6%、神州3%。

當穆斯林人口到5-10%時，穆斯林聚居區會發生大騷亂，他們會推動對清真食品引進，確保清真食品從業人員由穆斯林擔任；對連鎖超市施加壓力，在貨架上標註清真特性，威脅不願遵守的人群。這樣的國家為：法國8%、菲律賓5%、瑞典5%、瑞士4.3%、荷蘭5.5%。

當穆斯林人口接近10-20%時，會發生全國性騷亂，穆斯林提出一系列要求，如在聚居點大造清真寺、給予超國民超法律的待遇、強制非穆斯林遵守穆斯林習俗，把“表達對伊斯蘭不滿”定為非法。這樣的國家為：印度13.4%、以色列16%、俄羅斯15%。

當穆斯林人口在20-60%時，聖戰武裝零星屠殺異教徒，焚燒基督教堂和猶太教堂；其它民族要么因怕被殺而改信伊斯蘭，要么被穆斯林殺掉；國家會經歷大屠殺和持續不斷的恐怖襲擊。這樣的國家為：埃塞俄比亞32.8%、波斯尼亞40%、乍得53.1%、黎巴嫩59.7%。

當穆斯林人口到60--80%時，就要以伊斯蘭教法取代世俗法律，建立政教合一的政權，以國家名義迫害所有其它異教徒，迫害血洗基督教徒，以伊斯蘭教法為武器對異教徒加稅。這樣的國家為：阿爾巴尼亞70%、馬來西亞60.4%、卡塔爾77.5%、蘇丹70%。
當穆斯林人口到80%--99%時，國家每天都在恐嚇、暴力和聖戰之中，進行種族清洗和屠殺，由國家驅逐異教徒。這樣的國家為：孟加拉國83%、埃及90%、印尼86.1%、伊朗98%、伊拉克97%、巴基斯坦97%、巴勒斯坦99%、敘利亞90%、土耳其99.8%、阿聯酋96%。

當穆斯林人口為100%時，伊斯蘭人民迎來了“伊斯蘭和平之家”。按理說這時應該是和平的，因為大家都是穆斯林，和諧共處不再內鬥，而事實上完全不是如此，和平並沒有實現，因為100%純伊斯蘭國家不同派別的穆斯林團體會相互攻擊、爭當國內伊斯蘭教法領導者，以各種各樣的理由消滅另一穆斯林派別。這樣的國家為：阿富汗100%、索馬里100%、也門100%。

垃圾宗教

垃圾港豬同is真係冇得比

世界級

一定要實行極右既反宗教主義
成班宗教撚都係癲佬
每個國家宗教人口越多國力就越廢

泗水係咪未請教出身地呀

垃圾ISIS幾時先夠膽炸強國, 就黎比共拆晒啦

ISIS跟強國, 俄佬關係非淺

印尼串燒